{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058914",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-05-12",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "다대포 꿈의 낙조분수"
    },
    "text": "多大浦夢の夕日噴水は多大浦海水浴場入り口の広場に設置された噴水として、噴水の床直径&nbsp;2538m²、噴水、円形の直径60m、最大ムルノプイ55m、水噴射ノズル数1,052個、照明1,160個、ソブンス29個など、世界最大規模を備えている。世界の有名な噴水がほとんど湖ないまたは壁面に設置されたが、このように床噴水で音楽と照明が光り輝く壮観を演出する場合はまれなので、多大浦の夕日噴水はすでに韓国記録院から国内最大規模の噴水台として正式に認証を受けており、2010年3月27日キネスウォル・レコードに\"世界最大の床噴水\"に登録された。毎年4月開場を皮切りに10月末まで運営される多大浦落潮噴水はここを訪れた人たちが直接参加してより多様に楽しめる季節別、テーマ別の多様なプログラムを準備しておいた。もちろん、華やかな壮観を演出する噴水ショーを見るだけでも良いスポットになるが、多くの人たちと一緒に楽しめるプログラムを通じて噴水ショーとともに、良い思い出が一つできたわけだ。多大浦落潮噴水は20種29つのソブンスにハクナルゲの形象、虹の形象、ひまわりの形象、霧など多様に演出が可能である。また、歌謡、ポップソング、クラシックなど、毎月60曲あまりの多様な音楽とともに披露する。。",
    "QA": [
        {
            "question": "夕日噴水はどこに設置されていますか？",
            "answer": "多大浦海水浴場入り口の広場に設置されています。"
        },
        {
            "question": "夕日噴水の床の直径は何メートルですか？",
            "answer": "夕日噴水の床の直径は2538メートルです。"
        },
        {
            "question": "夕日噴水の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "夕日噴水は円形で直径60メートルの形状をしています。"
        },
        {
            "question": "夕日噴水は世界最大の噴水ですか？",
            "answer": "はい、多大浦の夕日噴水は世界最大の床噴水です。"
        },
        {
            "question": "夕日噴水の水噴射ノズルの数はいくつですか？",
            "answer": "夕日噴水には1,052個の水噴射ノズルがあります。"
        },
        {
            "question": "夕日噴水の照明の数はいくつですか？",
            "answer": "夕日噴水には1,160個の照明があります。"
        },
        {
            "question": "夕日噴水は何月から何月まで運営されますか？",
            "answer": "夕日噴水は毎年4月から10月末まで運営されます。"
        },
        {
            "question": "夕日噴水で行われるプログラムは何種類ありますか？",
            "answer": "夕日噴水では季節別やテーマ別に多様なプログラムが用意されています。"
        },
        {
            "question": "夕日噴水は何によって演出が可能ですか？",
            "answer": "夕日噴水は20種類29個のソブンスによって多様な演出が可能です。"
        },
        {
            "question": "夕日噴水で披露される音楽は何種類ありますか？",
            "answer": "夕日噴水では毎月60曲以上の多様な音楽が披露されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 396,
        "QA": 330
    }
}